［川普政府嚴重警告］台灣若要獨立，別望美國會出兵

川普交接團隊顧問葉望輝。（圖／記者徐政璿攝）
▲葉望輝。（資料照／記者徐政璿攝）

政治中心／綜合報導

友台的的愛達荷州共和黨主席葉望輝7日前往芝加哥參加北美洲台灣人教授協會年會，會中談及台獨問題時表示，將會尊重台灣人民的選擇，不過，「不要寄望美國會介入相挺」。

美國總統川普新上任，其行事風格捉模不定，兩岸關係隨之增添不可預測性；面對台灣是否獨立，葉望輝表示，首要考量為台灣人民是否大多支持，且做好衍生的武力、犧牲等後續情況的準備，便將尊重台灣的選擇，但到時「不要寄望美國會介入相挺」。

曾任美國前副總統錢尼副國家安全顧問的葉望輝與台灣關係友好，由於為川普交接團隊的顧問，被台灣政壇視為與川普間的溝通管道。葉望輝7日表示，「不要一直想攻進美國最高權力的頂尖中心」，美國共有50個州，在國會皆擁有一定的力量，台灣應該要變通，若華府這條路走部下去，可從各個州別逐一進軍，想獲得美國支持，不該瞄準川普，而要從作主的人民下功夫。

而面對與會者詢問，「台灣可不可能作為美國第51州？」葉望輝則回應，這不可能發生，且台灣地理位置與美國實在太過遙遠。

關島唔遠？

維持現狀 最符合美國利益

台灣真係要獨立美國有得揀咩

又係垃圾大陸報

愛達荷州共和黨主席 等於 Trump Gov?

反而覺得係轉口風
以前個美國態度，對住中國就擺明話台灣我照，中國咪撚諗郁鳩台灣，對住台灣就好清楚表明，維持現狀，口頭打飛機無所謂，但咪撚有台獨實際行為。

但而家就，台灣要獨我無意見，但唔好諗我會派兵幫你。

侵真係煩膠嚟

又係樓主呢隻標題五毛狗
明明講緊共和黨主席
標題就變左總統

友台的的愛達荷州共和黨主席葉望輝
大家睇住呢隻支那五毛狗啦
呢招佢唔係第一次用

咪姐係叫你台灣自強囉, 獨立前要準備定更強既軍備, 例如核武, 係中國武統果時自用

呢隻五毛用開呢一招

清楚台美關係便知葉望輝係美方對台代言人
他的立場等同於美國官方

台灣要獨立我就唔柒信大陸會出兵
而家咖喱佬踩到邊界都淨係識嘴炮

我的立場等同於連登官方

屌你老母臭閪

其實國際視台灣中國為內戰狀態
聯合國法例第二條第四章係禁止派軍參與他國內戰
所以美國不出兵係合理，出兵係理虧

美國俄羅斯唔係經常參與人地內戰嫁咩?

企開d啦你隻支那狗
仲係度死頂

聯合國咪又係美國佬話事

代理戰爭點同，叙利亞內戰咪又係出軍事顧問，禁飛區，提供武器之類既野，幾時有出兵

聯合國而家邊到美國話事, 中國買通晒非洲D窮國一直都阻左美國做野

boom, 共和黨粉撞車

係美國佬話事既 香港嗰陣就唔會被人當係非殖民地啦

韓戰 越戰